# homework5-JS
### Питання №1
1.Опишіть своїми словами, що таке екранування і навіщо воно потрібне в мовах програмування.
**Відповідь:**
Для пошуку спеціальних символів [\ ^ $. | ? * + (), Нам потрібно додати перед ними \ («екранувати їх»). 
Екранування потрібно для написання окремий логічний символів в стрінгах?, на приклад: якщо потрібно записати в
  стрінговую змінну лапки, то потрібно використовувати інші лапки. Якщо так не зробити, то js вважатиме введений рядок за помилку. Нібито ми не закрили лапки. 




